{
  "surah_id": "99",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "99:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ زُلْزِلَتِ ٱلْأَرْضُ زِلْزَالَهَا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "ﰁ",
            "مِثْقَالَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ ٱلْأَرْضُ زِلْزَالَهَا",
          "answer": "زُلْزِلَتِ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "بِأَنَّ",
            "زُلْزِلَتِ",
            "وَأَخْرَجَتِ"
          ],
          "translation": "is shaken"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا زُلْزِلَتِ _____ زِلْزَالَهَا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "يَرَهُۥ",
            "يَصْدُرُ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِذَا زُلْزِلَتِ ٱلْأَرْضُ _____",
          "answer": "زِلْزَالَهَا",
          "options": [
            "زِلْزَالَهَا",
            "رَبَّكَ",
            "تُحَدِّثُ",
            "يَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "(with) its earthquake"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "99:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضُ أَثْقَالَهَا",
          "answer": "وَأَخْرَجَتِ",
          "options": [
            "وَأَخْرَجَتِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "بِأَنَّ",
            "زِلْزَالَهَا"
          ],
          "translation": "And brings forth"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَأَخْرَجَتِ _____ أَثْقَالَهَا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ذَرَّةٍ",
            "ﰀ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَأَخْرَجَتِ ٱلْأَرْضُ _____",
          "answer": "أَثْقَالَهَا",
          "options": [
            "أَثْقَالَهَا",
            "أَخْبَارَهَا",
            "وَأَخْرَجَتِ",
            "لِّيُرَوْا۟"
          ],
          "translation": "its burdens"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "99:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ مَا لَهَا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَمَن",
            "تُحَدِّثُ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "And says"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَقَالَ _____ مَا لَهَا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "تُحَدِّثُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَقَالَ ٱلْإِنسَٰنُ _____ لَهَا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِذَا",
            "أَوْحَىٰ",
            "لِّيُرَوْا۟"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَقَالَ ٱلْإِنسَٰنُ مَا _____",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "وَأَخْرَجَتِ",
            "لَهَا",
            "أَخْبَارَهَا",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) with it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "99:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ تُحَدِّثُ أَخْبَارَهَا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰁ",
            "أَخْبَارَهَا"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ أَخْبَارَهَا",
          "answer": "تُحَدِّثُ",
          "options": [
            "تُحَدِّثُ",
            "شَرًّا",
            "زُلْزِلَتِ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "it will report"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَوْمَئِذٍ تُحَدِّثُ _____",
          "answer": "أَخْبَارَهَا",
          "options": [
            "أَخْبَارَهَا",
            "ذَرَّةٍ",
            "مِثْقَالَ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "its news"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "99:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ رَبَّكَ أَوْحَىٰ لَهَا",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "أَوْحَىٰ",
            "بِأَنَّ",
            "أَخْبَارَهَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "بِأَنَّ _____ أَوْحَىٰ لَهَا",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "رَبَّكَ",
            "ﰀ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "بِأَنَّ رَبَّكَ _____ لَهَا",
          "answer": "أَوْحَىٰ",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "أَوْحَىٰ",
            "أَخْبَارَهَا",
            "أَشْتَاتًا"
          ],
          "translation": "inspired"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "بِأَنَّ رَبَّكَ أَوْحَىٰ _____",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَهَا",
            "وَقَالَ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "[to] it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "99:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ يَصْدُرُ ٱلنَّاسُ أَشْتَاتًا لِّيُرَوْا۟ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ذَرَّةٍ",
            "أَوْحَىٰ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ ٱلنَّاسُ أَشْتَاتًا لِّيُرَوْا۟ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "يَصْدُرُ",
          "options": [
            "يَصْدُرُ",
            "إِذَا",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "will proceed"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَصْدُرُ _____ أَشْتَاتًا لِّيُرَوْا۟ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "أَثْقَالَهَا",
            "ٱلنَّاسُ",
            "أَشْتَاتًا"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَصْدُرُ ٱلنَّاسُ _____ لِّيُرَوْا۟ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "أَشْتَاتًا",
          "options": [
            "أَشْتَاتًا",
            "مَا",
            "ﰃ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(in) scattered groups"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَصْدُرُ ٱلنَّاسُ أَشْتَاتًا _____ أَعْمَٰلَهُمْ",
          "answer": "لِّيُرَوْا۟",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يَصْدُرُ",
            "لِّيُرَوْا۟",
            "تُحَدِّثُ"
          ],
          "translation": "to be shown"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَصْدُرُ ٱلنَّاسُ أَشْتَاتًا لِّيُرَوْا۟ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يَصْدُرُ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "99:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ خَيْرًا يَرَهُۥ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰀ",
            "فَمَن",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "فَمَن _____ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ خَيْرًا يَرَهُۥ",
          "answer": "يَعْمَلْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَأَخْرَجَتِ",
            "يَعْمَلْ",
            "ذَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ _____ ذَرَّةٍ خَيْرًا يَرَهُۥ",
          "answer": "مِثْقَالَ",
          "options": [
            "أَخْبَارَهَا",
            "يَرَهُۥ",
            "مِثْقَالَ",
            "شَرًّا"
          ],
          "translation": "(equal to the) weight"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ _____ خَيْرًا يَرَهُۥ",
          "answer": "ذَرَّةٍ",
          "options": [
            "يَرَهُۥ",
            "ذَرَّةٍ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(of) an atom"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ _____ يَرَهُۥ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "مِثْقَالَ",
            "وَمَن",
            "خَيْرًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ خَيْرًا _____",
          "answer": "يَرَهُۥ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "زُلْزِلَتِ",
            "ﰆ",
            "يَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "will see it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "99:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ شَرًّا يَرَهُۥ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَرَهُۥ",
            "فَمَن",
            "ﰇ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَمَن _____ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ شَرًّا يَرَهُۥ",
          "answer": "يَعْمَلْ",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "ﰄ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ _____ ذَرَّةٍ شَرًّا يَرَهُۥ",
          "answer": "مِثْقَالَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "وَمَن",
            "مِثْقَالَ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "(equal to the) weight"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ _____ شَرًّا يَرَهُۥ",
          "answer": "ذَرَّةٍ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ﰃ",
            "ذَرَّةٍ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(of) an atom"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ _____ يَرَهُۥ",
          "answer": "شَرًّا",
          "options": [
            "شَرًّا",
            "لَهَا",
            "وَمَن",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ شَرًّا _____",
          "answer": "يَرَهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "خَيْرًا",
            "يَرَهُۥ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "will see it"
        }
      ]
    }
  ]
}